ANN thực hiện chuyển đổi thông tin đầu vào thành thông tin đầu ra thông qua phép lan truyền thẳng lần lượt qua các lớp ẩn theo như mô hình toán học trong hình 1.4. Xét một ANN có L lớp, ta có L ma trận trọng số (weight) và độ lệch (bias) cho L lớp tương ứng, ký hiệu là $W^{(l)} \in R^{d^{(l)-1}\times d^{(l)}}$ với l = 1,2,...,L. Cho rằng lớp đầu tiên là lớp thứ 0 thì $W^{(l)}$ thể hiện các kết nối từ lớp l-1 đến lớp thứ l. Cụ thể hơn, trong ma trận $W^{(l)}$ thì $w_{ij}^{(l)}$ là trọng số của kết nối từ nút thứ i của lớp l-1 đến nút thứ j của lớp l. Tương tự với độ lệch $b^{(l)} \in R^{d^{(l)}}$. Tập hợp trọng số cho toàn bộ mạng nơ-ron được kí hiệu là W và b, đây chính là những tập biến số chúng ta cần rút ra thông qua quá trình học tập mạng nơ-ron. Minh họa cụ thể thông qua hình bên dưới:
\begin{figure}[ht]
    \includegraphics[width=0.85\linewidth,center]{images/forward-propagation.png}
    \caption{Lan truyền thông tin trong mạng nơ-ron.}
    \label{fig:nn:forward-propa}
\end{figure}

Trong đó hàm f ở đây chính là hàm kích hoạt đã được đề cập trong mục trước. 